export const questions = [
  {
    question: "ما هي عاصمة العراق؟",
    options: ["بغداد", "البصرة", "الموصل", "أربيل"],
    answer: 0
  },
  {
    question: "كم عدد الكواكب في المجموعة الشمسية؟",
    options: ["7", "8", "9", "10"],
    answer: 1
  },
  {
    question: "من هو مؤلف رواية الحرب والسلام؟",
    options: ["تولستوي", "دوستويفسكي", "تشيخوف", "غوغول"],
    answer: 0
  },
  {
    question: "أطول نهر في العالم هو؟",
    options: ["الأمازون", "النيل", "اليانغتسي", "الكونغو"],
    answer: 1
  },
  {
    question: "ما هو العنصر الكيميائي الذي رمزه O؟",
    options: ["أوكسجين", "ذهب", "فضة", "هيدروجين"],
    answer: 0
  },
  {
    question: "كم عدد ألوان قوس قزح؟",
    options: ["5", "6", "7", "8"],
    answer: 2
  },
  {
    question: "ما هو أكبر محيط على سطح الأرض؟",
    options: ["الأطلسي", "الهادي", "الهندي", "المتجمد الجنوبي"],
    answer: 1
  },
  {
    question: "من هو مكتشف الجاذبية؟",
    options: ["نيوتن", "أينشتاين", "غاليلو", "كوبرنيكوس"],
    answer: 0
  },
  {
    question: "ما هي العملة الرسمية لليابان؟",
    options: ["ين", "يوان", "وون", "دولار"],
    answer: 0
  },
  {
    question: "أكبر قارة في العالم هي؟",
    options: ["آسيا", "إفريقيا", "أوروبا", "أمريكا الشمالية"],
    answer: 0
  },
  {
    question: "كم عدد قارات العالم؟",
    options: ["5", "6", "7", "8"],
    answer: 2
  },
  {
    question: "من هو أول رئيس للولايات المتحدة؟",
    options: ["جورج واشنطن", "أبراهام لنكولن", "توماس جيفرسون", "جون كينيدي"],
    answer: 0
  },
  {
    question: "ما هو الحيوان الذي يُلقب بسفينة الصحراء؟",
    options: ["الحصان", "الجمل", "الحمار", "المها"],
    answer: 1
  },
  {
    question: "أين يقع برج بيزا المائل؟",
    options: ["إيطاليا", "إسبانيا", "فرنسا", "اليونان"],
    answer: 0
  },
  {
    question: "ما هو الغاز الذي نتنفسه للبقاء على قيد الحياة؟",
    options: ["أوكسجين", "نيتروجين", "هيدروجين", "ثاني أكسيد الكربون"],
    answer: 0
  }
];